<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>40K on Cibercueva</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/40k/</link>
    <description>Recent content in 40K on Cibercueva</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Feb 2025 13:30:50 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/40k/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>WH40K en Campaña</title>
      <link>http://localhost:1313/wargaming/campana-40k/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 13:30:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wargaming/campana-40k/</guid>
      <description>A continuación encontrarás unas breves reglas para poder jugar una campaña de dos o más jugadores, usando Warhammer 40,000 (3ª edición). Estas reglas son modificación de &amp;ldquo;40K in a Flash&amp;rdquo;, publicadas originalmente en la página americana de Games Workshop. Con esta campaña, los jugadores de disputarán el control de territorios y verán sus ejércitos expandirse y ganar experiencia a medida que luchen batallas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comandos de la Muerte</title>
      <link>http://localhost:1313/wargaming/comandos-muerte/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:37:06 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wargaming/comandos-muerte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Comandos de la Muerte es un parche a las reglas de Warhammer 40,000 (3ª edición) que permite jugar escaramuzas, golpes de mano y acciones heroicas de un pequeño grupo de héroes y villanos. En vez de jugar batallas con cientos de miniaturas organizadas en varias escuadras y vehículos, cada jugador tiene alrededor de una docena de guerreros, y cada miniatura opera como una unidad independiente. En todo caso, recuerda que esto no es un reglamento &amp;ldquo;cerrado&amp;rdquo; sino consejos y indicaciones para jugar escaramuzas en el cuadragésimo primer milenio. Si encuentras una situación que no he cubierto, o no te gusta cómo la he resuelto, siéntete libre de cambiar lo que quieras.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
