<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recetario</title>
    <link>https://senoca.github.io/cooking/</link>
    <description>Recent content on Recetario</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://senoca.github.io/cooking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>Espaguetis con atún</title>
        <link>https://senoca.github.io/cooking/posts/espageti-con-atun/</link>
        <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://senoca.github.io/cooking/posts/espageti-con-atun/</guid>
        <description>Recetario https://senoca.github.io/cooking/posts/espageti-con-atun/ -&lt;p&gt;Los espaguetis con atún son un plato de pasta delicioso, y sencillo de hacer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#Valor calórico
955 kcal (1154 kcal si añadimos 50 gramos de queso parmesano)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#Ingredientes (por ración)
*200 gramos de tomates frescos, que no sean muy verdes (40 kcal)
*150 gramos de espaguetis (516 kcal)
*70 gramos de atún claro en aceite de oliva (133 kcal)
*2 cucharadas de aceite de oliva (266 kcal)
*Sal al gusto
*Perejil fresco
*Uno o dos dientes de ajo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#Pasos
1-Escurre la lata de aceite en un vaso o recipiente, vamos a usar ese aceite mismo para nuestro sofrito.
2-Pela y pica el ajo.
3-Añade el aceite de oliva y los ajos en la sartén, a fuego bajo.
4-Mientras se aromatiza el aceite con los ajos, pica los tomates
5-Cuando los ajos estén sofreídos (cuidado que no se quemen!), añade el tomate.
6-Llena una olla de agua, y ponla a fuego alto.
7-Sofríe el tomate mientras esperas que el agua hierva. Puedes añadir un poco de agua al tomate si quieres que se pele y deshaga más rápido. Cuando el tomate se ablanda, yo suelo aplastarlo con la espumadera para que quede puré.
8-Cuando el agua de la olla rompa a hervir, echa en la olla sal al gusto, y la pasta.
9-Cuando la pasta esté casi al dente, añade al sofrito de tomate el atún, el perejil, y sal al gusto. Tras esto, añade la pasta, y agua del caldo de la pasta en la sartén hasta que el sofrito sea una salsa bien emulsionada. Deja que la pasta acabe de cocerse en su salsa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#Opciones
El queso es casi obligatorio en esta receta. 50 gramos de queso parmesano añade 199 kcal valor calórico del plato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si te gusta el picante, puedes añadir un par de chiles o guindillas picadas con el ajo, o una punta de cayena con el atún y el perejil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si quieres que tenga un sabor más intenso, puedes añadir un filete de anchoa por persona cuando añadas los ajos. Las anchoas se desharán en el aceite y le aportarán umami al plato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si quieres añadir verdura, puedes añadir al sofrito cebolla o calabacín picado antes de añadir el tomate. En ese caso, no añadas el tomate hasta que las verduras estén bien sofreídas.&lt;/p&gt;
- https://senoca.github.io/cooking/posts/espageti-con-atun/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>Presentación</title>
        <link>https://senoca.github.io/cooking/posts/helloworld/</link>
        <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://senoca.github.io/cooking/posts/helloworld/</guid>
        <description>Recetario https://senoca.github.io/cooking/posts/helloworld/ -&lt;p&gt;He decidido comenzar a prestar más atención a lo que como. Como parte de este esfuerzo, he decidido empezar un blog con recetas de cocina. Mi idea es escribir recetas sencillas, con el contenido calórico por persona ya medido de antemano. De esta manera podré ir siguiendo mis recetas sin tener que contar calorías cada vez que como.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tener una lista de recetas listas en un blog es una buena idea, porque me permite tener todas mis recetas en la web, listas para consultar en mi móvil cuando voy a cocinar o cuando voy a comprar ingredientes. Además, alguna de estas recetas quizás le es útil a algún amig@ o cibernauta, quién sabe&amp;hellip;&lt;/p&gt;
- https://senoca.github.io/cooking/posts/helloworld/ - </description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 