<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>cebolla on Cibercueva</title><link>https://senoca.github.io/tags/cebolla/</link><description>Recent content in cebolla on Cibercueva</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 14:31:31 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://senoca.github.io/tags/cebolla/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pasta a la Boloñesa</title><link>https://senoca.github.io/recetas/pasta-carne/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 14:31:31 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/recetas/pasta-carne/</guid><description>Este plato no es un ragú &amp;ldquo;canónico&amp;rdquo; pero está rico igual. Con los ingredientes indicados, salen dos raciones con un valor calórico combinado de 1460 kcal.
Ingredientes 200 g de pasta (688 kcal) 150 g de cebolla (60 kcal) 150 g de apio (25 kcal) 150 g de zanahoria (51 kcal) 150 g de tomate (30 kcal) 1 o 2 dientes de ajo 1 cucharada de aceite de oliva (132 kcal) 300 g de carne magra de cerdo picada (474 kcal) 1 vaso de vino tinto Albahaca Pimienta negra molida Preparación En una olla a fuego medio alto con aceite de oliva, añade la carne picada y la sal.</description></item><item><title>Garbanzos con chorizo</title><link>https://senoca.github.io/recetas/garbanzos-chorizo/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 12:24:19 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/recetas/garbanzos-chorizo/</guid><description>Los garbanzos con chorizo son un plato típico español muy castizo. Este potaje es excelente para llevar en tupper, pues cuando se recalienta queda aún más bueno.
Esta receta tiene las mediadas para dos raciones, con un contenido calórico combinado de 1467 kcal aproximadamente.
Ingredientes 400 g de garbanzos cocidos (380 kcal) 1 cucharada de aceite de oliva (133 kcal) 160 g de cebolla (64 kcal) 400 g de pimiento rojo (104 kcal) 300 g de apio (48 kcal) 200 g de zanahorias (68 kcal) 150 g de chorizo (760 kcal) Pimentón dulce Laurel 2 dientes de ajo Caldo de pollo Preparación Pica finamente el apio, la zanahoria, el pimiento, la cebolla y el ajo.</description></item><item><title>Fideus a la cassola</title><link>https://senoca.github.io/recetas/fideus-cassola/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 11:10:06 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/recetas/fideus-cassola/</guid><description>Los fideus a la cassola son un plato típico catalán de pasta, muy rico. La clave del plato es el sofrito y el caldo. Con las medidas indicadas, saldrán dos raciones con un contenido calórico combinado de 1629 kcal.
Ingredientes 200 g de fideos gruesos, o cualquier otro tipo de pasta corta (668 kcal) 200 g de tomates (60 kcal) 160 g de cebolla (67 cal) 150 g de pimiento verde (30 kcal) 300 g de pimiento rojo (78 kcal) Caldo de pollo 2 dientes de ajo 1 cucharada sopera de aceite de oliva (132 kcal) 300 g de salchichas de cerdo (594 kcal).</description></item><item><title>Espaguetis con atún y verduras</title><link>https://senoca.github.io/recetas/espagueti-calabac%C3%ADn-atun/</link><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 18:25:17 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/recetas/espagueti-calabac%C3%ADn-atun/</guid><description>Este plato de pasta tiene varias verduras y atún, para aportar una comida equilibrada. Tiene un contenido calórico aproximado de 1663 kcal.
Ingredientes (2 raciones) 200 g de espaguetis (688 kcal) 150 g de cebolla amarilla (60 kcal) 400 g de calabacín (62 kcal) 100 g de zanahoria (34 kcal) 200 g de tomate (40 kcal) 120 g de atún claro en aceite, escurrido (251 kcal) 30 g de anchoas en conserva en aceite, escurridas (39 kcal) 1 cucharada de aceite de oliva (132 kcal) 2 dientes de ajos Sal, pimienta negra y perejil Preparación Pon a calentar una sartén con el aceite, las anchoas y el ajo triturado (o picado fino) a temperatura media baja.</description></item></channel></rss>