<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cibercueva</title><link>https://senoca.github.io/</link><description>Recent content on Cibercueva</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 06 Apr 2025 16:12:19 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://senoca.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Los Compañeros del rey Pirro</title><link>https://senoca.github.io/wargaming/epirote-cavalry/</link><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 16:12:19 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/wargaming/epirote-cavalry/</guid><description>En mi empeño de completar mi ejército pírrico en 28mm. Tengo miniaturas suficientes para montar un ejército de 2000 puntos en WAB, en varios estados de pintado.
Este finde he estado pintando la caballería real o &amp;lsquo;basilikon agema&amp;rsquo;. Estos jinetes eran aristócratas epirotas bajo el mando directo del rey. Para representar su importancia y riqueza, les he pintado las capas y túnicas de púrpura, el color imperial de la antiguedad. De hecho, me he inspirado en una pieza de arte de Osprey.</description></item><item><title>Espaguetis con atún y verduras</title><link>https://senoca.github.io/recetas/espagueti-calabac%C3%ADn-atun/</link><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 18:25:17 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/recetas/espagueti-calabac%C3%ADn-atun/</guid><description>Este plato de pasta tiene varias verduras y atún, para aportar una comida equilibrada. Tiene un contenido calórico aproximado de 1142 kcal.
Ingredientes (2 raciones) 200 g de espaguetis (688 kcal) 75 g de cebolla amarilla (30 kcal) 200 g de calabacín (32 kcal) 100 g de zanahoria (34 kcal) 200 g de tomate (40 kcal) 100 g de atún claro en aceite de oliva, escurrido (185 kcal) 1 cucharada de aceite de oliva (132 kcal) 2 dientes de ajos Sal, pimienta negra y albahaca Preparación Pon a calentar una sartén con el aceite y el ajo triturado (o picado fino) a temperatura media.</description></item><item><title>Judías planas con pollo a la plancha</title><link>https://senoca.github.io/recetas/judia-plana-pollo/</link><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 18:25:17 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/recetas/judia-plana-pollo/</guid><description>Este plato de de verdura con pollo tiene un contenido calórico de 1199 kcal.
Ingredientes (2 raciones) 500 g de judías planas verdes (155 kcal) 75 g de cebolla amarilla (30 kcal) 200 g de patatas (172 kcal) 3 cucharadas de aceite de oliva (398 kcal) 400 g de pechuga de pollo fileteada (444 kcal) 2 dientes de ajos Sal, pimienta negra y perejil al gusto Preparación Pela la patata y córtala en pedazos de bocado pequeño Hecha las patatas y los ajos sin pelar en una olla con agua fría, y sube el fuego a alto.</description></item><item><title>Epiro en WAB Armies of Antiquity</title><link>https://senoca.github.io/wargaming/epiro-en-aoa/</link><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 20:46:41 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/wargaming/epiro-en-aoa/</guid><description>Epiro fué un reino helenístico situado en la región entre Albania y Grecia. En la antiguedad, este territorio estaba poblado por belicosas tribus montañosas, similares a sus vecinos Ilirios o Macedonios. Los Epirotas eran considerados helenos por sus vecinos griegos, pero quizás más como primos lejanos asilvestrados que como verdaderos iguales. El monarca más famoso de Epiro fué Pirro, un ambicioso caudillo militar que intentó, con gran destreza militar y pésima habilidad política, expandir su dominio a Macedonia, Grecia, Sicilia e Itália.</description></item><item><title>Camino a 90 kg</title><link>https://senoca.github.io/camino-a-90/</link><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 18:25:17 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/camino-a-90/</guid><description>Hace un tiempo me decidí en dedicar un esfuerzo a mejorar mi salud. En el pasado, trabajaba en oficios relativamente activos, con lo que podía mantener mi peso sin tener que hacer demasiado ejercicio. A fin de cuentas, si me paso el día andando por un almacén, ya estoy haciendo ocho horas de deporte al día.
Pero mi actual trabajo es en una oficina, y me paso la mayor parte del día sentado frente a un PC.</description></item><item><title>A Jedi in the Night</title><link>https://senoca.github.io/relatos/a-jedi-in-the-night/</link><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 18:07:09 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/relatos/a-jedi-in-the-night/</guid><description>In the middle of darkness, only the pale light of Askarre&amp;rsquo;s two moons revealed the shadowy silhouettes crawling between rubble and snow. Quiet and slowly they climbed, chest on the ground, until they arrived on top of a small hill of debris and ruined walls. Then they stopped, and waited. One of them, CT-9860, took his binoculars and gaze at the terrain. There appeared to be no enemies in sight. Ironically, that made him even more anxious.</description></item><item><title>Guerras de la Antiguedad con WAB</title><link>https://senoca.github.io/wargaming/guerras-antiguedad/</link><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 10:34:50 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/wargaming/guerras-antiguedad/</guid><description>Esta sección de mi web está dedicada a los wargames de miniaturas ambientados en la antiguedad clásica. Mi período de mayor interés es período helenístico (323 a 31 a. C.), que incluye los conflictos entre los Diádocos (sucesores) por el imperio de Alejandro Magno, la formación de los Reinos Helenísticos en el este, la migración de los celtas al mundo grecolatino, el auge de Cartago y la República Romana, las Guerras Púnicas, la conquista romana de Grecia, y las guerras civiles que destruyeron la República.</description></item><item><title>WH40K en Campaña</title><link>https://senoca.github.io/wargaming/campana-40k/</link><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 13:30:50 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/wargaming/campana-40k/</guid><description>A continuación encontrarás unas breves reglas para poder jugar una campaña de dos o más jugadores, usando Warhammer 40,000 (3ª edición). Estas reglas son modificación de &amp;ldquo;40K in a Flash&amp;rdquo;, publicadas originalmente en la página americana de Games Workshop. Con esta campaña, los jugadores de disputarán el control de territorios y verán sus ejércitos expandirse y ganar experiencia a medida que luchen batallas.</description></item><item><title>Comandos de la Muerte</title><link>https://senoca.github.io/wargaming/comandos-muerte/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:37:06 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/wargaming/comandos-muerte/</guid><description>Comandos de la Muerte es un parche a las reglas de Warhammer 40,000 (3ª edición) que permite jugar escaramuzas, golpes de mano y acciones heroicas de un pequeño grupo de héroes y villanos. En vez de jugar batallas con cientos de miniaturas organizadas en varias escuadras y vehículos, cada jugador tiene alrededor de una docena de guerreros, y cada miniatura opera como una unidad independiente. En todo caso, recuerda que esto no es un reglamento &amp;ldquo;cerrado&amp;rdquo; sino consejos y indicaciones para jugar escaramuzas en el cuadragésimo primer milenio.</description></item><item><title>Heraldo del Cruzado nº1</title><link>https://senoca.github.io/wargaming/heraldo1/</link><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:56:38 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/wargaming/heraldo1/</guid><description>El Heraldo del Cruzado es un periódico que publica las últimas noticias sobre las campañas de Warhammer 40.000 de nuestro grupo. En este número: Descubierto nuevo planeta. Tormenta disforme dificulta la astronavegación local. ¡Piratas Eldars avistados!
Puedes leer el primer número aquí.</description></item></channel></rss>