<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>tomate on Cibercueva</title><link>https://senoca.github.io/tags/tomate/</link><description>Recent content in tomate on Cibercueva</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 14:31:31 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://senoca.github.io/tags/tomate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pasta a la Boloñesa</title><link>https://senoca.github.io/recetas/pasta-carne/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 14:31:31 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/recetas/pasta-carne/</guid><description>Este plato no es un ragú &amp;ldquo;canónico&amp;rdquo; pero está rico igual. Con los ingredientes indicados, salen dos raciones con un valor calórico combinado de 1460 kcal.
Ingredientes 200 g de pasta (688 kcal) 150 g de cebolla (60 kcal) 150 g de apio (25 kcal) 150 g de zanahoria (51 kcal) 150 g de tomate (30 kcal) 1 o 2 dientes de ajo 1 cucharada de aceite de oliva (132 kcal) 300 g de carne magra de cerdo picada (474 kcal) 1 vaso de vino tinto Albahaca Pimienta negra molida Preparación En una olla a fuego medio alto con aceite de oliva, añade la carne picada y la sal.</description></item><item><title>Fideus a la cassola</title><link>https://senoca.github.io/recetas/fideus-cassola/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 11:10:06 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/recetas/fideus-cassola/</guid><description>Los fideus a la cassola son un plato típico catalán de pasta, muy rico. La clave del plato es el sofrito y el caldo. Con las medidas indicadas, saldrán dos raciones con un contenido calórico combinado de 1629 kcal.
Ingredientes 200 g de fideos gruesos, o cualquier otro tipo de pasta corta (668 kcal) 200 g de tomates (60 kcal) 160 g de cebolla (67 cal) 150 g de pimiento verde (30 kcal) 300 g de pimiento rojo (78 kcal) Caldo de pollo 2 dientes de ajo 1 cucharada sopera de aceite de oliva (132 kcal) 300 g de salchichas de cerdo (594 kcal).</description></item><item><title>Espaguetis con atún y verduras</title><link>https://senoca.github.io/recetas/espagueti-calabac%C3%ADn-atun/</link><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 18:25:17 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/recetas/espagueti-calabac%C3%ADn-atun/</guid><description>Este plato de pasta tiene varias verduras y atún, para aportar una comida equilibrada. Tiene un contenido calórico aproximado de 1663 kcal.
Ingredientes (2 raciones) 200 g de espaguetis (688 kcal) 150 g de cebolla amarilla (60 kcal) 400 g de calabacín (62 kcal) 100 g de zanahoria (34 kcal) 200 g de tomate (40 kcal) 120 g de atún claro en aceite, escurrido (251 kcal) 30 g de anchoas en conserva en aceite, escurridas (39 kcal) 1 cucharada de aceite de oliva (132 kcal) 2 dientes de ajos Sal, pimienta negra y perejil Preparación Pon a calentar una sartén con el aceite, las anchoas y el ajo triturado (o picado fino) a temperatura media baja.</description></item><item><title>Judías planas con pollo a la plancha</title><link>https://senoca.github.io/recetas/judia-plana-pollo/</link><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 18:25:17 +0200</pubDate><guid>https://senoca.github.io/recetas/judia-plana-pollo/</guid><description>Este plato de de verdura con pollo tiene un contenido calórico de 1199 kcal.
Ingredientes (2 raciones) 500 g de judías planas verdes (155 kcal) 75 g de cebolla amarilla (30 kcal) 200 g de patatas (172 kcal) 3 cucharadas de aceite de oliva (398 kcal) 400 g de pechuga de pollo fileteada (444 kcal) 2 dientes de ajos Sal, pimienta negra y perejil al gusto Preparación Pela la patata y córtala en pedazos de bocado pequeño Hecha las patatas y los ajos sin pelar en una olla con agua fría, y sube el fuego a alto.</description></item></channel></rss>